曾國衞：撥亂反正是優質民主 鄭若驊：別爭拗政制走向

政制及內地事務局局長曾國衞認為，判斷政制進步程度時，不能單看議席數目多少，亦不需過度強調《基本法》當中提及的「循序漸進」，指《基本法》同時提及要「按實際情況」，指政制應該以健康方式循序漸進，否則就是冒進，只要政制撥亂反正，就是優質民主。

律政司司長鄭若驊就認為，無需爭拗政制走向，相信令香港具備良好政治架構及提升管治效能，更為重要。

撥亂反正是指在中國大陸毛澤東等人發動的文化大革命結束後，鄧小平等人為糾正文革錯誤、改變當時國內混亂局面、使國內局勢趨於穩定而進行的一系列平反和社會改革，是中華人民共和國歷史上的一次重大轉折。